澳門學者：想掌控區議會？民主派太真天！

市政自治是澳門十六世紀開埠以來形成的政治傳統，對澳門今天仍然有其影響力。市政廳的滅亡，其實是澳門政治史的大事，一個擁有數百年歷史泉源的機構就此消失。今日市政機構變得如此的原因其實很簡單，不讓市政機構變成一級政府，實際上是把所有權力集中於由中央任命和控制的特首手上，牢牢地控制整個特區的政治環境，不容許任何民主自治的空間，其實與當年要增大總督權力和削弱議事會的葡國人無太大差異。

澳門人已經不能選出特首，不能選出大部分的立法會議員，現在連沒有實權的諮委也不能選舉，任由他人支配自己社區的大小事務，完全與現今民主理念相違背，四百年好歹全澳葡人已經可以投票間接選出有實權的議事會，現在的法案比四百年前更落後更專制！

如果有香港讀者的話，可以順道說明一下對事件對香港的啟示。《澳門基本法》的這兩條，靈感九成是來自《香港基本法》。翻查《香港基本法》起草過程，1987年的第一稿條文，已規定香港可設立「非地方政權性」的區域組織，直至1989年的第七稿正式定性為「非政權性」。《澳門基本法》比《香港基本法》遲開始起草，所以既然澳門是抄香港的，中央對「非政權性」的定性也應該是一樣的，「非政權性」意味該機關不享有決策權、財政權、行政立法司法等權力，因此其實現時區議會已經非常踩界，區議會享有工程撥款權、部分立法權（劃定禁煙區）等，但如何理解《基本法》一向都是出於政治需要，沒有契機和需要下估計不會搞區議會，尤其是因為大量建制派仍靠區議會搵食，政府出於尊重而讓區議會享有一些虛幻的掌權感。若他朝一日民主派真的能夠控制多個區議會，區議會的權力自然就可以根據「非政權性」四字削走，由地區民政事務專員行使實權，區議會還原為無力老虎。中央一早為特區設計行政主導，現在還狹義地為區域組織的「非政權性」定義，所以也別想幻想可以重設市政局，或者將區議會充權了，又或者以區議會在地方執政了。

哦

佢唔太了解香港區議會

是撚但啦澳門人 唔撚抵幫嫁 幫完仲比你屌返轉頭 由你地成為大灣區一份子啦

苯撚話：
坚持和完善“一国两制”制度体系，在宪法和澳门基本法的轨道上推进具有澳门特色的“一国两制”成功实践

因為區議會對上無左個市政局

澳畜咪撚鳩up啦

見上面堆人係咁屌
其實佢講嘢有咩問題？
佢描述政府嘅策略
見建制派當選就放權
見民主派當選就跟法律揸正做
將權力俾返民政事務處架空你

澳門人淨係識吃喝玩樂 完全唔值得討論
話咩香港人唔乖 所以大陸對香港差
澳門人乖 所以對澳門好 都cls嘅

其實同澳門人傾過計嘅都知佢哋十個九個都係藍絲

澳門學者：想掌控賭場？人仔仲係太天真

應該上面好多個無睇內文就衝出黎

真天

區議會不嬲當拎資源
依家幾時心雄變左有權

係港豬 不問世事 覺得民主唔關佢哋事 唔好阻到佢哋食屌瞓就得

「非政權性」意味該機關不享有決策權、財政權、行政立法司法等權力，因此其實現時區議會已經非常踩界，區議會享有工程撥款權、部分立法權（劃定禁煙區

根據法律揸正嚟做
隨時連工程撥款權都冇埋

澳門狗係十個有十個都係戇鳩鳩咁

歐盟 洗珍珠 癬精長官

或者係 分化撚

多成咁真係好恐怖

冇權咪乜撚工程撥款都唔撚批
每日淨係服務下街坊 幫啲老人家量下血壓 做下街坊服務
每個月袋袋平安出三四皮拎黎幫義士囉
反正區議會作用都唔算大

作者黃健朗做過中大學生會幹事
讀政政
之前選澳門立法會俾環球時報話澳獨
點藍絲點吃喝玩樂啊

我可以話比你班柒頭知，澳門大把後生支持香港運動，有部分甚至會過海支援，十個有九個藍？反思下自己識埋d乜撚野人先啦

其實區議會真係冇權
叫「地區諮詢組織」
你區議會反對政府工程，政府照樣可以拎上立法會硬闖

HAD同你frd
政府部門肯合作
你區議員啲提議咪有人跟進，有錢有資源做
唔岩傾ge，政府部門大把原因推託

所以大家真係當拎資源資助革命、整下樁腳、幫下街坊好啦
唔好太大野心

其實不嬲都冇審批權
係政府尊重區議會，上立法會拎錢前一定去區議會諮詢